有無識文言文巴打？請進

小弟呢排突然對文言文深感濃厚興趣
但中學起就對文言文一竅不通
每次考試呢排0分咁濟
呢排會自己背誦下論語
但都係感覺有d好深

請問巴打有無d入門級別同學習方法俾我

其實詩同文言文都想學

詩係李清照果類

買本古文觀止先

搵善本
詁、訓、傳、注、箋
學哂歷代人點解經先

好

上多啲連登 有好多5p打文言文

本善本係未有譯文 ？
怕睇唔明

1.要有當學英文咁學嘅態度

唔好淨係學個字點解，一定要學埋文法，文法通曉文言文就易睇好多

2.睇每篇之前都要查歷史背景

3.唔好盡信白話解，網上好多都係譯錯左

4.有文法基礎之後，下一步係參透古人嘅哲學觀，最基本係天人合一，只要你字庫深，文法熟，明白佢地嘅哲學觀，就可以開始寫文言文

5.再高階啲就研究埋工整，押韻，寫文自然更通暢秀麗

super thx 巴打

東周列國志、左傳嗰d入手，淺白易明

其實真係好難
一來文言文唔係結構嚴謹嘅語文
二來時代久遠
好多時無咩標準解法
有時有幾種解說都得

入門嘅可以睇下古文觀止解說版
論語 莊子 等等 都好多入門版

睇文言文有幾樣嘢要注意

第一係一個字一個意思
例如 國家 現代漢語係一個詞
等如 country
文言文係兩個詞
等如 country 加 home

第二文言文無固定詞性
例如 無友不如己者
可以解做 沒有朋友不如自己
或者 不要結交不如自己的人
睇你當 友 係動詞定名詞

老吾老以及人之老
第一個老係動詞
解供養
第二個先係老人家嘅意思

暫時諗到咁多

個人認為論語最易入門
一來無乜典故
二來無乜歷史背景
三來孔子講啲嘢有時都幾廢下

搵項少龍

入門睇論語啱架喇

我都覺
想要d內涵d既
不過宜家等我背曬d意思先

入門睇明青嘅先 例和聊齋志異

清

笑林廣記

唐傳奇係文言短篇小說 短短地一篇 同埋啲故事對後期影響好深 可以睇下有冇興趣 另外三國演義 三言二拍呢啲偏向古代嘅白話多啲 幾易睇

背左說文解字佢
古人都係咁學

論語就搵楊伯峻的論語譯注，簡單易明。非學術層面唔洗睇太多注疏啦！

戈登巴打呢?

淨係歐楊修都可以學到好多野